\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Introdução à Álgebra Linear~~~(MAT0031)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Matrizes
 \\
Sistemas lineares
 \\
Determinantes e matriz inversa
 \\
Espaços e subespaços vetoriais
 \\
Dependência e independência linear
 \\
Base de um espaço vetorial
 \\
Transformações lineares
 \\
Autovalores e autovetores
 \\
Diagonalização de operadores
 \\
Produto interno.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Sistemas lineares e matrizes: operações elementares e forma escada; inversão de matrizes por operações elementares; determinantes e suas propriedades
 \\
2. Espaços vetoriais: vetores no plano e no espaço; espaços euclidianos R2 e R3; produto escalar; projeções; produto vetorial; volume de paralelepípedos; retas e planos; espaços e subespaços vetoriais; combinação linear, dependência e independência linear; base de um espaço vetorial
 \\
3. Produto interno: definição de produto interno; exemplos; norma, ângulo entre vetores; processo de ortogonalização de Gram-Schmidt
 \\
4. Transformações lineares: transformações lineares do plano no plano; aplicações lineares e matrizes; mudança de base
 \\
5. Autovalores e autovetores: definição de autovalores e autovetores; polinômio característico
 \\
6. Diagonalização de operadores: base de autovetores; transformações ortogonais
 \\
7. Aplicações
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
STRANG, Gilbert, Álgebra linear e suas aplicações. São Paulo: Cengage Learning, 2009.
 \\
(open access) Machado, G. Q., Álgebra Linear, Universidade do Minho, 2005.
 \\
(eBrary) Chudhary, P., A Practical Approach to Linear Algebra, Oxford, Book Company, First edition, 2009.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Anton, H. A., Rorres, C., Álgebra Linear com Aplicações, 8ª. ed., BOOKMAN, 2001.
 \\
(eBrary) Bapat, R. B., Linear Algebra and Linear Models, Springer, Second Edition, 2000.
 \\
(eBrary) Zhang F., Linear Algebra Challenging Problems for Students, Johns Hopkins University Press, Second Edition, 2009.
 \\
Lay, D. C., Álgebra Linear e suas Aplicações, 2ª. ed., LTC, 1999.
 \\
Boldrini, E., Álgebra Linear, 3ª. ed., Harbra, 1986.
 \\
Dash, R. B., Dalai D. K., Fundamentals of Linear Algebra, Himalaya Publishing House, 1st ed., 2008.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pre-requisito
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

